<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<guide jobcode="IMS" name="Reference of cargo information for manifest screening">
  <item no="1" name="Manifest type" id="TOM" required="" code="">Người dùng lựa chọn chỉ số thông tin do hệ thống cung cấp để thực hiện tìm kiếm. Cụ thể:
S: Manifest đường biển
A: Manifest đường không
R: Manifest đường sắt
</item>
  <item no="2" name="Port of discharge code" id="DPR" required="" code="UN/LOCODE&#xA;IATA airport code and IATA city code&#xA;Station code">Tuỳ theo từng loại manifest đã nhập theo các hình thức chuyên chở, người dùng phải thực hiện như sau:
1. Manifest đường biển (S), người dùng phải nhập mã cảng dỡ hàng theo mã UN/LOCODE với 5 ký tự.
2. Manifest đường không (A) người dùng phải nhập mã sân bay theo bảng mã IATA /mã thành phố với 3 ký tự.
3. Manifest đường sắt (R), nhập mã nhà ga với 6 ký tự
Các tiêu chí này là bắt buộc phải nhập
</item>
  <item no="3" name="Country of loading/Country of shipment" id="CDP" required="" code="UN/LOCODE&#xA;(2-digit country code)">
  </item>
  <item no="4" name="Port of loading code/Departure station code" id="LPR" required="" code="UN/LOCODE&#xA;IATA airport code and IATA city code&#xA;Station code">1. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là S, nhập UN/LOCODE với 5 ký tự.
2. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là A, nhập mã sân bay IATA /mã thành phố với 3 ký tự.
3. Trong trờng hợp Manifest nhập là R, nhập mã nhà ga với 6 ký tự.
Các tiêu chí này là không bắt buộc phải nhập
</item>
  <item no="5" name="Transportation equipment code" id="EQP" required="" code="">1. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là "S", nhập hô hiệu của tàu với 6 ký tự.
2. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là A, nhập Số chuyến bay với định dạng như sau:
"Chuyến bay số 1: (6 ký tự)" + "/" + "Chuyến bay số 2 (5 ký tự)"
("Chuyến bay số 1: 2 ký tự với mã hãng hàng không (A214), Chuyến bay số 2: DDMMM)
3. Trường hợp loại manifest là "R", nhập số chuyến tàu đăng ký. Trong vòng 10 ký tự. 
Các tiêu chí này là không bắt buộc phải nhập
</item>
  <item no="6" name="Carrier code" id="SCA" required="" code="Carrier code">1. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là S, nhập mã người vận tải 6 ký tự.
2. Trong trường hợp loại Manifest được nhập là A, nhập mã máy bay 2 ký tự.
3. Trong trờng hợp Manifest nhập là R, nhập mã người vận tải với 6 ký tự.
</item>
  <item no="7" name="Consignor name" id="SHS" required="" code="">
  </item>
  <item no="8" name="Consignee name" id="CNS" required="" code="">
  </item>
  <item no="9" name="Notify party name" id="NSP" required="" code="">Trường hợp có 2 thông tin về người thông báo đã được đăng ký trên manifest,  thì chỉ người được thông báo đầu tiên mới có thể tìm kiếm được.</item>
  <item no="10" name="Container No./Freight car No." id="CNO" required="" code="">1. Trường hợp loại manifest được nhập là "S", nhập số cont với 12 ký tự.
2. Trường hợp loại manifest được nhập là "R", nhập các định dạng khác như sau:
- "Số ô tô vận chuyển" trong vòng 17 ký tự.
- "Số ô tô vận chuyển"+"/"+ số Cont/dụng cụ vận chuyển" trong vòng 30 ký tự.
3. Trường hợp loại manifest được nhập là A, thì sẽ ô này sẽ không được nhập thông tin
</item>
</guide>