<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<guide jobcode="INP" name="Reference of passengers/crew information">
  <item no="1" name="Reference type" id="MDC" required="" code="">Người dùng nhập chỉ tiêu thông tin do hệ thống cung cấp theo các ký tự như sau để thực hiện tìm kiếm: 
A: Thông tin danh sách hành khách
B: Thông tin danh sách thuyền viên</item>
  <item no="2" name="Passenger / crew list No." id="NUM" required="" code="">Người dùng nhập số danh sách hành khách hoặc số danh sách thuyền viên để tìm kiếm. 
Số này tối đa 12 ký tự.</item>
  <item no="3" name="Transportation type" id="OPT" required="" code="">Hệ thống cho phép người dùng nhập loại phương tiện vận chuyển để thực hiện tìm kiếm theo các ký hiệu sau:
S: Vận chuyển đường biển
 A: Vận chuyển đường không
 R: Vận chuyển đường sắt
 V: Vận chuyển đường bộ
2. Trường hợp đã nhập tìm kiếm theo số danh sách hành khách/thuyền viên thì hệ thống sẽ không cho nhập loại vận chuyển</item>
  <item no="4" name="Arrival/departure indication&#xA;" id="IOK" required="" code="">Người dùng được yêu cầu nhập chỉ tiêu tìm kiếm đến hoặc đi.
A: Danh sách Hành khách/ thuyền viên đến
D: Danh sách Hành khách/ thuyền viên đi</item>
  <item no="5" name="Transportation equipment code&#xA;(Vessel call sign, Flight No. etc....)" id="OPC" required="" code="">Người dùng nhập mã của phương tiện vận tải, tuỳ theo từng loại phương tiện vận tải thì người dùng nhập các thông tin như sau: 
1. Trường hợp vận chuyển đường biển, nhập hô hiệu tàu
2. Trường hợp vận chuyển đường không, nhập chuyến bay số 1 và số 2 theo định dạng sau:
"Chuyến bay số 1" + "/" + Chuyến bay số 2
3.Trường hợp vận chuyển đường sắt, nhập số tàu 
4. Trường hợp vận chuyển đường bộ, nhập tên nước đăng ký và số giấy phép theo định dạng:
  AA-BBBBB...BBBBB
   A: Nước đăng ký (2digits)
   B: Số giấy phép. (35digits)
</item>
  <item no="6" name="Arrival place code / Departure place code&#xA;" id="PRT" required="" code="(Sea)&#xA;UN/LOCODE&#xA;(Air)&#xA;IATA airport code&#xA;(Railway)&#xA;Station code&#xA;(Vehicle)&#xA;Border gate code">Người dùng nhập mã cửa khẩu đến/đi theo bộ mã UN/LOCODE hoặc IATA như sau:
1. Trường hợp vận chuyển đường biển (đến), Nhập mã cảng đến
2. Trường hợp vận chuyển đường biển (đi), Nhập mã cảng đi.
3. Trường hợp vận chuyển đường không (đến), Nhập mã sân bay đến
4. Trường hợp vận chuyển đường không (đi), Nhập mã sân bay đi
5. Trường hợp vận chuyển đường sắt (đến), Nhập mã nhà ga đến.
6. Trường hợp vận chuyển đường sắt (đi), Nhập mã nhà ga đi.
7. Trường hợp vận chuyển đường bộ (đến), Nhập mã cổng đến.
8. Trường hợp vận chuyển đường bộ (đi), Nhập mã cổng đi.</item>
  <item no="7" name="Arrival place suffix / Departure place suffix&#xA;&#xA;" id="LPD" required="" code="">Ô này thể hiện số lượt vào cảng của phương tiện trong một hành trình
1. Trường hợp vận chuyển đường biển (đến), nhập số lượt vào cảng đến
2. Trường hợp vận chuyển đường biển (đi), nhập số lượt vào cảng đi
3. Trường hợp vận chuyển đường không/sắt/bộ, hệ thống không yêu cầu nhập nội dung này.</item>
  <item no="8" name="Voyage No.&#xA;&#xA;" id="KBF" required="" code="">Ô này chỉ dùng cho người khai nhập số hiệu chuyến tàu khi vận chuyển bằng đường biển</item>
  <item no="9" name="Estimated date of arrival /Estimated date of departure&#xA;" id="FDT" required="" code="">1. Trường hợp đên, hệ thống yêu cầu nhập ngày (dự kiến) đến
2. Trường hợp đi, hệ thống yêu cầu nhập ngày (dự kiến) đi

Vận chuyển đường biển hoặc đường không không yêu cầu nhập nội dung này.</item>
</guide>